\section{Langzeitarchivierung}
\label{sec:lza}
Unter dem Begriff \ac{LZA} versteht man die
Erfassung, die Aufbewahrung über einen langen Zeitraum und die dauerhafte Erhaltung von
Daten in einem Archiv. Besonders bei digital gespeicherten Daten ergeben sich
dabei jedoch zahlreiche Probleme. Sie müssen
so verwaltet werden, dass sie durch den beständigen Wandel, dem digitale Daten
unterworfen sind, \NOT verloren gehen oder unbrauchbar werden.

Mit dem Begriff \rede{Archiv} \bibReference{OaisDeutsch.2013} bezeichnet man
alle Arten von Lager- und Aufbewahrungsmöglichkeiten für Daten im weitesten Sinne. Dabei sagt
der Begriff nichts über die Art der enthaltenen Daten aus, die bspw. aus
Büchern, Karten, Filmen, Tonträgern oder Fotografien bestehen können. Alle im
Archiv gespeicherten Daten müssen für bestimmte Personen zugänglich und
verständlich sein, entweder direkt oder unter Verwendung von einfachen
technischen Hilfsmitteln. Die Daten müssen so verwaltet werden, dass der Inhalt
der Informationen und deren Authentizität erhalten bleiben. 

Im Laufe der Zeit sind verschiedene Techniken entwickelt worden, um den 
sachgemäßen Umgang mit solchen Daten zu gewährleisten.

\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/langzeitarchivierung/oais}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/langzeitarchivierung/dmps}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/langzeitarchivierung/fits}